「你問我答」識6國語言，自學programmer，喺日本住咗3年

識6國語言
自學咗一年programming畀日本公司請咗做software engineer
喺日本住超過3年了
去過超過40個國家
深黃
想用自己能力再幫多啲香港(Twitter任、social media嗰啲都有做)
第一次喺連登開post講自己嘢
少少驚自爆
Anyway, feel free to ask any questions!

邊六個國家?

主要用咩programming language ?

c

介唔介意講下點樣入手

幾歲

識個人識 中文 英文 德文 俄文 西文 葡文 法文 諗緊係咪你

香港話
英文
普通話（非中国腔，偏台灣）
日文
法文
西班牙文

識小小俄羅斯同韓文

樓主好勁

一開始學係HTML CSS Javascript嗰啲
跟住學Python
後尾part time公司要我用Javascript React JS
跟住full time就一開始PHP MySQL
而家就Swift
老實講，冇樣精，不過將來都有心機繼續做呢行

講梗邊樣？
搬去日本，學語言定學programming?

咁撚勁
唔係啦

可摸耳教我日文

Programming

點自學？邊一種較為熱門？

我都識個native英文嘅人
識廣普意西同波蘭文
當中得意同西係同語系
點解世上咁多癡線佬

咩學歷

幾歲？
本身英文底唔錯？

YouTube睇tutorial
睇啲funadmental講syntax嗰啲
跟住睇啲教你整由頭到尾整個簡單to do app之類嗰啲
而家最熱門應該係javascript同python吧

比公司請左至去申請住留咭 定係一land 就申請

大學畢業

係呀
英文幾近native（雖然而家冇以前咁好）
不過英文用慣晒了
平時睇嘢都係睇英文多（即使來到日本）
之前係日本公立中小學教英文

想聽樓下分享吓搵工見工過程
都有興趣去日本做dev, 識日文係唔係must? 因為見過某啲日本大公司話會請唔識日語嘅frontend engineer

想請問樓主日文點自學比較有效率？

法文
西班牙文

啲女人聽見都濕晒啦

我硬左

有無女仙輩

巴打點開始㗎？

有無片 可以推介下

語族唔同語系
語系係印歐語系、漢藏語系嗰啲

秋山？

點搵工

一開始係working holiday
之後搵工轉簽證

未去到敢教人嘅level

睇YouTube學

日本人公司嘅話你日文起碼要溝通到啦

我日文唔係自學㗎
大學上咗兩年堂
不過嗰陣完全唔識
但係來到住咗個幾月先開始講到

IT公司
差唔多全男

cs degree係咪冇Ｌ用

其實都係睇學咩tech自己YouTube search
無話睇死邊個
不過都有幾個推薦嘅channel嘅
共通點係清楚易明同英文冇accent（好多印度人有出片，不過我真係頂唔順啲口音）

呢條友講好多唔同嘅tech
講得好清楚易明
不過淨係去到初學level

Swift推薦呢個

Python

都係有講唔同tech

What?

日本啲搵工網度鳩send CV

Software engineer 平時有咩做? 忙唔忙？

你自學programming人地都請你 點證明自己識programming? Send咗幾多份CV? 年薪有幾多?

幾歲？

本身讀咩科？
份工係去WH時揾？

搵幾錢一個月

我都開始緊學外語同搞返好英文
不過真係第一步
英文依家諗住清左基本文法先，之後就要大量input—聽同睇
外語就諗住自學普通話，日，韓同西班牙先
都係上網睇下基本文法再聽睇
語言我覺得聽睇好重要，input夠，output都會改善
只係唔肯定自學會唔會學錯哂d野

冇咁誇張
4年大學個底呀concept嗰啲都穩陣好多啦(assuming you DID study fairly hard)
我呢啲真係見咗好撚多份工先有2間肯請我（1間一開始要part time試住先）

Programming囉
而家就幫手寫iOS app
公司知我新手
所以都冇畀好多嘢我做
唔忙

我洗撚你幫？
學人做救世主？

一間我就畀佢睇我整嘅blog同website（照住YouTube tutorial整嗰啲初學者嘢來，好水皮）
你哋可能會笑，
不過我覺得佢哋請我好大原因係因為佢哋google咗我大學（三大）
見ranking好高咁，覺得我可陪養先請
因為佢哋事後都有提過

CV send咗好多好多
應該有3，40份
日本幾個搵工網都註冊晒
狂send

大學讀文科
份工係來到日本過咗WH教梗書嗰陣搵

點去日本

師兄，我係都係三大出嚟(bbq)，而家係東京讀咗個bootcamp揾緊工，有無咩tips

普通日本大學畢業生人工

小心又Show off開心得濟自爆
你睇下上位連登著名日本巴打

即係廿萬頭？

係日本仲有香港ISP Email

你整完個blog/website, 係放source code上GitHub 見工個陣當場show比佢睇定連cv一齊as比佢睇？
定還是自己真係比錢去host一個website，然後比個website佢睇？

不過寫blog/website個d唔一定要code
求其揾Wordpress個d唔洗識打code 整完show比佢睇都得？

有冇叫雞

100 yen寄封信俾木耳

工作悶唔悶？

寫啲app去打低facebook we7 youtube再講

唔識寫日文cv
樓主可唔可以教下

放咗上github彈咗條link畀佢
面試有show個site(host喺自己部機度)

無啦

睇下assign啲咩畀我啦
叫我寫ui test嗰陣好撚悶

唔多，不過唔係你同我啫

DuckDuckGo啦

I wish

有幾難

讀個bootcamp應該勁過我啦
練好日文
整幾個靚websites/appa
之後狂寄cv

過40

うちの台所のサイズは何？

へぇ。。。
なぜ？

教えて

Maybe
不過啲日本公司請人唔係好睇讀咩科
睇無性格、以前活唔活躍嗰啲去判斷請唔請你
請完先慢慢培訓
呢方面對我呢啲冇CS學位嘅好
我去其他國家應該唔會有人會risk去請個外國人再培訓

なんでやねん！
無理です。

係連登講識日文會引晒啲日文人出黎

どちらにお住まいですか？

教えません。
自爆したくないから

師兄幾歲？
而家做緊咩類型嘅programmer?

一日返幾多個鐘

勁喎 真係識少少六國

點學到咁多語言，樓主幾歲？

おおさかにすんでるの？

廣東話+波蘭文+意西
屌 我都想識呀

點樣可以係日本公立學校教英文

日本の学生にとって、香港からの先生はモテますか？

爸打大學讀咩major？

結局、顔だよ。

日本做programming係咪好chur？

平時工作要寫d咩

幾歲？
一個語言平均學咗幾耐？

想問樓主嘅fluency去到咩程度
如果all fluent 係點做到?

廿尾
公司要我寫咩就寫咩嘅programmer

我喺日本冇遇過好西嘅職場
度度都當我寶咁

８個鐘
冇OT

就30
大學同自學
French同Spanish其實好似
望多兩眼都識

違いますよ

上網搵

點解可以咁勁
我連英文都搞唔掂

有咩學語言心得分下

そうだね。
性格も大事だよ！
生徒と一緒にスポーツしたり、歌ったり、ふざけたりしていれば、絶対モテるよ！

唔爆啦
總之唔係電腦

點解你自學programing,但日本公司會請你做software engineer?
姐係唔洗software engineering hd或者大學學位但識日文就得？
要日文乜level？
洗唔洗日文degree?

睇公司啫
我暫時唔chur
不過我上司就做到死咁

似乎要先去日本暫居後搵教職？

請問要教中小學英語需要先取得日本政府認可嘅教師資歷嗎？

無學歷無技能識聽識講日文唔識睇有無機會留到係日本？
係咪只可以做飲食業
我真係好撚憎做飲食業

唔係all fluent啦
全部advanced intermediate(B2 level) or above

冇咩特別tips喎
都係睇多啲聽多啲講多啲呢啲廢話
我自己鍾意睇
例如會直接用外語搵關於香港嘅新閒睇
或者直程直接睇小說
聽就會細心聽完盡力模倣個口音(個人注重發音)

識聽識講唔識睇？
睇應該最易㗎喎
香港人本身識漢字

唔做飲食都可以做hotel
或者unskilled manual labour嗰啲囉

我讀寫障礙

唔洗㗎
有人請就得
不過冇大學畢業就難

請我嗰間冇話要咩level
要溝通到
其他公司一般require最少N2
我都冇日文degree

同埋搵pattern
發音嘅pattern
grammar嘅pattern

姐係有日文N2,加識coding,沒工作經驗就請？

給料を教えてくれませんか

大學排名好重要(in my case)

職場文化會唔會好西？

大學學位係咪同英文相關？

學校果陣請你係咪因為你係相關英文學位 定係你用ielts 等等其他cert去證明你可以教到英文？

深黃即係乜？

近期都開始多job 需要寫Python~ 想學~

1) 巴打係跟住d web page 教學做, 定係上course??

2) 去到見工個陣, 如果CV見唔到你有programmer solid experience...
咁點說服個僱主知, 你真係識做(識寫)??

日本software engineer 普遍人工幾多USD?

Show你既project/作品 比顧主睇

自己寫web app出黎 再放上github

有無打算返香港？

可以考慮參加 #fridaysforfreedom 活動

偏台灣就唔好講普通話喇
知唔知乜嘢叫普通話呀

搵左幾耐

ching 咩bg?
ug三大? 有冇讀pg
(都係ug文科+識coding, 想第時去歐美做developer但totally no clue

我都一樣係諗住歐美揾developer
日本鐘意請新卒多可以慢慢train, 加上日語要求唔低， 所以都係諗英/加/澳 算

想多啲返來見下屋企人同朋友嘅
不過生活就不了......

無關呀
無任何相關學位呀
鬼佬面試覺得我英文得就請咗

30後搵工難唔難唔知喎
不過香港人成日話日本OT到死就唔係啦
或者可能改善咗好多
我身邊啲日本朋友都冇邊個話要狂OT嗰啲

有ReTweet

嗰陣已經喺日本WH梗
應該一個月內搵到

有冇攞Turing Award?

歐美競爭大呀
不過你有料有經驗OK嘅
人工都好好多

Sorry to hear that

平均一年半掛
我同時學㗎

By plane

日本稅好19?

加油
好少人識6種語言

係
好重稅

Thank you!
頑張ります！

上網睇完自學當識咗
😂

你？😂

佢可以同秋山傾計

More

識唔識木耳

連登紅人

咁好低咋喎
點生存呀

得㗎啦
信我啦

你20萬人工
稅果啲一個月比人扣5萬
東京租一般都8-9 萬
食起碼4萬
仲未計交通費
你每個月得返2-3萬

稅未去到5萬
租亦都唔洗咁多
交通費日本公司一般都包埋
OK㗎
係唔剩得多囉

係咪有天份？

報左幾間日本grad job都炒曬咁濟，想死

食唔洗4萬咁多
我係日本個陣 伙食費一個月先差唔多兩萬
不過接近餐餐自己煮

Sharehouse?
市中心外？
如果套房一個人住個d 東京市中心 起碼8、9萬走唔甩

我唔煮飯
啱啱畀埋條女嗰份一餐食咗13000

有日本妹女朋友

same

清水灣大學

我識2種咋

Um......

lm

粵英？

software engineer
software developer
apps developer
web developer
web designer
UXUI designer
有咩分別

我諗我識樓主，真人幾靚仔

唔會啦
我現實中係無人識嘅樣衰毒撚來

Google啦
我都唔知

Indeed, mynavi ,etc.

想知你點樣學6國語言 點講到流利？你覺得天賦定努力？

頭兩樣比較籠統，都係寫program 啦，無講明寫邊瓣。等同 “文職，醫藥” 嘅概念
Apps developer 即係寫電話啲apps, iOS/android
Web developer 即係寫網站
Web designer 係design 個靚靚layout, 專注係website
UIUX designer 就好虛嘅，UX=user experience, 邊個page 㩒邊粒制帶個user去邊一頁等等，唔止講靚，係要好用

仲想租一般
諗下好啦，通常都劏房/share house
新卒係最低階層仲想過平均生活。

我見saas多數係web application，咁呢班人係web developer定software developer

可唔可以講web developer 同 UXUI/web designer最大分別係，developer會做埋backend既野？比如係後台既一啲data analysis?

如果係Amazon，佢既marketplace係用web developer定software developer寫架

近排學緊html css, 但如果想寫apps/saas係咪應該學python/其他language

一般= 30年樓，1R 16m2，距離車站15至20分鐘，係東京外三県租一個返工一個鐘轉兩三程車既木屋仔

係東京岩岩20萬真係好少錢

最低級果D職位，要求真係唔高，當然人工同文職都係差不多

1R偏遠邊有咁貴
8-9萬1R都好唔一般下

正解

上面講過
跟YouTube tutorial整啲簡單apps
應該唔難

天賦多過努力
我覺得

日本it人工同career path係點

咁就收收皮啦

樓主日本的 IT 人工係點
一出糧係咪立即扣稅（扣幾多）